<?xml version="1.0"  encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="bitext.css" type="text/css"?>
<bitext version="1.2">
<segments>
<seg  match="1-1" id="1">
  <src xml:lang="EN">United Nations A/RES/63/116</src>
  <tgt xml:lang="RU">Организация Объединенных Наций A/RES/63/116</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="2">
  <src xml:lang="EN">General Assembly Distr.: General 26 February 2009</src>
  <tgt xml:lang="RU">Генеральная Ассамблея Distr.: General 26 February 2009</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="3">
  <src xml:lang="EN">Sixty-third session</src>
  <tgt xml:lang="RU">Шестьдесят третья сессия</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="4">
  <src xml:lang="EN">Agenda item 64</src>
  <tgt xml:lang="RU">Пункт 64 повестки дня</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="5">
  <src xml:lang="EN">Resolution adopted by the General Assembly</src>
  <tgt xml:lang="RU">Резолюция, принятая Генеральной Ассамблеей</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="6">
  <src xml:lang="EN">[without reference to a Main Committee (A/63/L.54)]</src>
  <tgt xml:lang="RU">[без передачи в главные комитеты (A/63/L.54)]</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="7">
  <src xml:lang="EN">63/116. Sixtieth anniversary of the Universal Declaration</src>
  <tgt xml:lang="RU">63/116. Шестидесятая годовщина принятия Всеобщей</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="8">
  <src xml:lang="EN">of Human Rights</src>
  <tgt xml:lang="RU">декларации прав человека</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="9">
  <src xml:lang="EN">The General Assembly</src>
  <tgt xml:lang="RU">Генеральная Ассамблея</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="10">
  <src xml:lang="EN">Adopts the following Declaration:</src>
  <tgt xml:lang="RU">принимает следующую Декларацию:</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="11">
  <src xml:lang="EN">Declaration on the sixtieth anniversary of the Universal</src>
  <tgt xml:lang="RU">Декларация, посвященная шестидесятой годовщине принятия</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="12">
  <src xml:lang="EN">Declaration of Human Rights</src>
  <tgt xml:lang="RU">Всеобщей декларации прав человека</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="13">
  <src xml:lang="EN">We, the States Members of the United Nations, celebrate today the sixtieth</src>
  <tgt xml:lang="RU">Мы, государства — члены Организации Объединенных Наций, отмечаем</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="14">
  <src xml:lang="EN">anniversary of the adoption of the Universal Declaration of Human Rights, which is</src>
  <tgt xml:lang="RU">сегодня шестидесятую годовщину принятия Всеобщей декларации прав</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="15">
  <src xml:lang="EN">a common standard of achievement for all peoples and all nations in the field of</src>
  <tgt xml:lang="RU">человека, которая является общим мерилом достижений всех народов и всех</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="16">
  <src xml:lang="EN">human rights.</src>
  <tgt xml:lang="RU">стран в области прав человека.</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="17">
  <src xml:lang="EN">Since its adoption, it has inspired the world and empowered women</src>
  <tgt xml:lang="RU">С момента своего принятия она вдохновляет</tgt>
</seg>
<seg  match="10-11" id="18">
  <src xml:lang="EN">and men around the globe to assert their inherent dignity and rights without<br/>discrimination on any grounds.<br/>It is and will remain a source of progressive<br/>development of all human rights.<br/>The Universal Declaration of Human Rights calls upon us to recognize and<br/>respect the dignity, freedom and equality of all human beings.<br/>We applaud the<br/>efforts undertaken by States to promote and protect all human rights for all.<br/>We<br/>must strive to enhance international cooperation and the dialogue among peoples<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">человечество и позволяет женщинам и мужчинам по всему миру отстаивать<br/>свое человеческое достоинство и свои права без какой-либо дискриминации по<br/>тем или иным мотивам.<br/>Она является источником прогрессивного развития<br/>всех прав человека и останется таковым.<br/>Всеобщая декларация прав человека призывает нас признавать и уважать<br/>достоинство, свободу и равенство всех людей.<br/>Мы приветствуем усилия<br/>государств по поощрению и защите всех прав человека для всех.<br/>Мы должны<br/>стремиться к расширению международного сотрудничества и диалога между<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="19">
  <src xml:lang="EN">and nations on the basis of mutual respect and understanding towards this goal.</src>
  <tgt xml:lang="RU">народами и странами на основе взаимоуважения и взаимопонимания в</tgt>
</seg>
<seg  match="1-2" id="20">
  <src xml:lang="EN">In an ever-changing world, the Universal Declaration of Human Rights<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">интересах достижения этой цели.<br/>В постоянно меняющемся мире Всеобщая декларация прав человека<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="21">
  <src xml:lang="EN">remains a relevant ethical compass that guides us in addressing the challenges we</src>
  <tgt xml:lang="RU">остается тем этическим компасом, который указывает нам путь к решению</tgt>
</seg>
<seg  match="4-5" id="22">
  <src xml:lang="EN">face today. The living, driving force of all human rights unites us in our common<br/>goal to eradicate the manifold ills that plague our world.<br/>We remain committed to<br/>development and to the internationally agreed development goals, and are convinced<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">стоящих перед нами сегодня задач.<br/>Эта животворная движущая сила всех прав<br/>человека объединяет нас ради общей цели избавления нашего мира от всех его<br/>бед. Мы по-прежнему привержены делу развития и согласованным на<br/>международном уровне целям в области развития и убеждены, что их<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="23">
  <src xml:lang="EN">that their fulfillment will be instrumental to the enjoyment of human rights.</src>
  <tgt xml:lang="RU">достижение будет содействовать осуществлению прав человека.</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="24">
  <src xml:lang="EN">We deplore that human rights and fundamental freedoms are not yet fully and</src>
  <tgt xml:lang="RU">Мы глубоко сожалеем, что права человека и основные свободы все еще не</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="25">
  <src xml:lang="EN">universally respected in all parts of the world.</src>
  <tgt xml:lang="RU">полностью и не всеми соблюдаются во всех частях мира.</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="26">
  <src xml:lang="EN">In no country or territory can it be</src>
  <tgt xml:lang="RU">Нет ни одной страны</tgt>
</seg>
<seg  match="5-9" id="27">
  <src xml:lang="EN">claimed that all human rights have been fully realized at all times for all.<br/>Human<br/>beings continue to suffer from the neglect and violation of their human rights and<br/>fundamental freedoms.<br/>We laud the courage and commitment of all women and men<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">и ни одной территории, в отношении которой можно было бы сказать, что все<br/>права человека там соблюдаются в полной мере и всегда.<br/>Люди продолжают<br/>08-47777<br/>A/RES/63/116<br/>страдать от пренебрежительного отношения к их правам человека и основным<br/>свободам и от нарушений этих прав.<br/>Мы отдаем должное мужеству и<br/>стойкости всех женщин и мужчин по всему миру, посвятивших свою жизнь<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="28">
  <src xml:lang="EN">around the world who have devoted their lives to promoting and protecting human</src>
  <tgt xml:lang="RU">делу поощрения и защиты прав человека.</tgt>
</seg>
<seg  match="6-4" id="29">
  <src xml:lang="EN">rights.<br/>08-47775<br/>A/RES/63/116<br/>We all have the duty to step up our efforts to promote and protect all human<br/>rights and to prevent, stop and redress all human rights violations.<br/>We must give<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">Мы все должны активизировать наши усилия по поощрению и защите<br/>всех прав человека, а также по недопущению и пресечению всех нарушений<br/>таких прав и по обеспечению возмещения за такие нарушения.<br/>Мы должны<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="30">
  <src xml:lang="EN">everybody a chance to learn about and better understand all human rights and</src>
  <tgt xml:lang="RU">дать каждому человеку шанс больше узнать обо всех правах человека и</tgt>
</seg>
<seg  match="6-7" id="31">
  <src xml:lang="EN">fundamental freedoms.<br/>We must continue to strengthen the human rights pillar of<br/>the United Nations, as we undertook with the creation of the Human Rights Council.<br/>Today, we, the States Members of the United Nations, reiterate that we will not<br/>shy away from the magnitude of this challenge.<br/>We reaffirm our commitment<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">основных свободах и лучше понять их.<br/>Мы должны продолжать работу по<br/>укреплению правозащитной деятельности Организации Объединенных Наций,<br/>как это было сделано, когда мы создали Совет по правам человека.<br/>Сегодня мы, государства — члены Организации Объединенных Наций,<br/>вновь заявляем, что нас не испугает масштаб этой задачи.<br/>Мы подтверждаем<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="32">
  <src xml:lang="EN">towards the full realization of all human rights for all, which are universal,</src>
  <tgt xml:lang="RU">нашу приверженность делу полной реализации всех прав человека —</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="33">
  <src xml:lang="EN">indivisible, interrelated, interdependent and mutually reinforcing.</src>
  <tgt xml:lang="RU">универсальных, неделимых, взаимосвязанных, взаимозависимых и</tgt>
</seg>
<seg  match="1-2" id="34">
  <src xml:lang="EN">65th plenary meeting<br/></src>
  <tgt xml:lang="RU">дополняющих друг друга — для всех.<br/>65-e пленарное заседание,<br/></tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="35">
  <src xml:lang="EN">10 December 2008</src>
  <tgt xml:lang="RU">10 декабря 2008 года</tgt>
</seg>
<seg  match="1-1" id="36">
  <src xml:lang="EN">2</src>
  <tgt xml:lang="RU">2</tgt>
</seg>
</segments>
</bitext>
